---
title: Matrix multiply
tags: tasks, 1sem
---
# Перемножение матриц

## Условие

Матрицы **A** и **B** можно перемножать только если они совместны: количество столбцов матрицы **A** должно совпадать с поличеством строк матрицы **B**. Если **A** - это матрица размера *p x q*, а **B** - *q x r*, то в результате их перемножения получится матрица размера *p x r*. Назовем стоимостью перемножения двух этих матриц количество операций скалярного умножения для получения результата, в данном случае стоимость будет равна *pqr*. 

Пусть имеется последовательность совместимых матриц **<A<sub>1</sub>,A<sub>2</sub>,...,A<sub>n</sub>>**, состоящая из **n** элементов. Вам необходимо определить минимальную стоимость вычисления этой цепочки.


## Входные данные 

Вам необходимо написать функцию, которая принимает массив из n+1 элементов - размеров матриц и число n+1 - количество размеров матриц.

Сигнатура функции прилагается 
```int matrix_chain(const int *p, int size);```

## Вывод

|Ввод| Вывод|
|---|---|
| p = {10, 5}<br> size = 2| 0|
|p = {30, 35, 15, 5, 10, 20, 25}<br> size = 7|15125|
|p = {10, 100, 5, 50}<br>size = 4|7500|

### Пояснения

В примере №3 на вход подается последовательность
|<!-- --> |<!-- -->|<!-- -->|<!-- -->|
|--|--|--|--|
|Матрица|A<sub>1</sub>|A<sub>2</sub>|A<sub>3</sub>|
|Размерность|10 x 100|100 x 5|5 x 50|

Если выполнить перемножение в порядке ((A<sub>1</sub>A<sub>2</sub>)A<sub>3</sub>), то потребуется 7500 умножений (A<sub>1</sub>A<sub>2</sub> требует 10\*100\*5=5000 умножений, получится матрица размера 10 x 5 x 50, затем умножение на матрицу A<sub>3</sub>, что дает 2500+5000=7500 умножений).
Если выполнить перемножение в порядке (A<sub>1</sub>(A<sub>2</sub>A<sub>3</sub>)), то в этом случае потребуется 75000 скалярных умножений, что в 10 раз больше минимального значения стоимости


В примере №2 на вход подается последовательность матриц
|<!-- --> |<!-- -->|<!-- -->|<!-- -->|<!-- -->|<!-- -->|<!-- -->|
|--|--|--|--|--|--|--|
|Матрица|A<sub>1</sub>|A<sub>2</sub>|A<sub>3</sub>|A<sub>4</sub>|A<sub>5</sub>|A<sub>6</sub>|
|Размерность|30 x 35|35 x 15|15 x 5|5 x 10|10 x 20|20 x25|